<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blogs>
  <blog id="1" category='Tim Mạch'>
    <title>Các thói quen nên tránh sau 17h để kiểm soát đường huyết</title>
    <author>Thanh Thịnh</author>
    <date>2025-09-25</date>

    <summary>
      Kiểm soát đường huyết không chỉ phụ thuộc vào chế độ ăn và vận động mà còn liên quan đến thời điểm sinh hoạt. 
      Sau 17 giờ, một số thói quen tưởng chừng vô hại có thể gây dao động đường huyết, ảnh hưởng đến sức khỏe lâu dài. 
      Nhận diện và tránh các thói quen này giúp duy trì đường huyết ổn định và phòng ngừa biến chứng.
    </summary>

    <content>
      <section>
        <p>Duy trì mức đường huyết ổn định là yếu tố quan trọng để bảo vệ sức khỏe, đặc biệt đối với người mắc bệnh tiểu đường hoặc có nguy cơ cao mắc rối loạn chuyển hóa. Tuy nhiên, nhiều thói quen sinh hoạt vào buổi tối lại vô tình khiến cơ thể khó kiểm soát đường huyết, dẫn đến tình trạng dao động mạnh vào ban đêm. Dưới đây là các thói quen nên tránh sau 17h để kiểm soát đường huyết:</p>
      </section>

      <section>
        <subtitle>Ăn nhiều carbohydrate vào buổi tối</subtitle>
        <p>Một trong những sai lầm phổ biến là ăn một bữa tối quá lớn hoặc tiêu thụ nhiều đồ ăn chứa carbohydrate trong vài giờ trước khi đi ngủ. Cơ thể có khả năng xử lý glucose tốt hơn vào buổi sáng so với buổi tối. Khi ăn các món như mì ống, bánh ngọt hoặc thực phẩm nhiều đường vào buổi tối, chúng được tiêu hóa nhanh chóng và gây ra tình trạng tăng đột biến đường huyết.</p>
        <p>Để hạn chế tình trạng này, nên lựa chọn bữa tối cân bằng, có sự kết hợp giữa chất đạm, chất xơ và một lượng carbohydrate vừa phải. Ngoài ra, có thể ưu tiên các loại carbohydrate hấp thụ chậm như gạo lứt, khoai lang hoặc yến mạch để giúp duy trì mức đường huyết ổn định hơn.</p>
        <image src="../assets/images/thoiquennentranh1.png" caption="Ăn nhiều carbohydrate vào buổi tối gây tăng đường huyết đột biến"/>
      </section>

      <section>
        <subtitle>Uống rượu vào buổi tối</subtitle>
        <p>Thói quen uống rượu sau 17h có thể gây mất cân bằng đường huyết trong suốt đêm và thậm chí kéo dài đến sáng hôm sau. Khi cơ thể tiếp nhận rượu, gan sẽ ưu tiên phân hủy chất này thay vì giải phóng glucose dự trữ. Kết quả là cơ thể có thể không duy trì đủ glucose trong máu, dẫn đến dao động chỉ số đường huyết khó lường.</p>
        <p>Nếu cần sử dụng rượu trong một số trường hợp xã giao, nên giới hạn lượng uống và tránh dùng vào buổi tối muộn. Uống kèm nước lọc và ăn nhẹ với thực phẩm giàu protein cũng giúp giảm nguy cơ tụt hoặc tăng đường huyết bất thường.</p>
      </section>

      <section>
        <subtitle>Không ngủ đủ giấc</subtitle>
        <p>Giấc ngủ đóng vai trò quan trọng trong việc điều hòa quá trình chuyển hóa glucose. Một đêm thiếu ngủ có thể khiến cơ thể giảm khả năng sử dụng insulin, làm đường huyết khó kiểm soát hơn. Ngoài ra, thiếu ngủ còn thúc đẩy cơ thể sản sinh hormone căng thẳng như cortisol, vốn có tác dụng làm tăng lượng đường trong máu.</p>
        <image src="../assets/images/thoiquennentranh2.png" caption="Không ngủ đủ giấc khiến cơ thể giảm khả năng sử dụng insulin"/>
        <p>Không chỉ vậy, mất ngủ còn khiến cảm giác đói và thèm ăn thực phẩm giàu carbohydrate xuất hiện mạnh mẽ hơn vào ngày hôm sau, dẫn đến vòng luẩn quẩn trong kiểm soát đường huyết. Mỗi người nên cố gắng duy trì 7 - 8 giờ ngủ mỗi đêm, đồng thời tạo môi trường ngủ thoải mái, hạn chế sử dụng điện thoại hoặc máy tính trước khi đi ngủ để cải thiện chất lượng giấc ngủ.</p>
      </section>

      <section>
        <subtitle>Không uống đủ nước</subtitle>
        <p>Mất nước khiến glucose trong máu trở nên cô đặc, dẫn đến chỉ số đường huyết cao hơn bình thường. Tình trạng này còn làm giảm độ nhạy insulin và gây rối loạn kiểm soát đường huyết.</p>
        <p>Để khắc phục, cần duy trì thói quen uống nước đều đặn trong ngày. Tuy nhiên, không nên uống quá nhiều nước ngay trước khi đi ngủ, vì điều này có thể khiến giấc ngủ bị gián đoạn do phải thức dậy đi vệ sinh nhiều lần.</p>
        <image src="../assets/images/thoiquennentranh3.png" caption="Nên uống một lượng nước vừa phải trước khi đi ngủ"/>
      </section>

      <section>
        <subtitle>Ngồi yên suốt buổi tối</subtitle>
        <p>Lối sống ít vận động, đặc biệt vào buổi chiều và tối, làm suy giảm khả năng điều hòa đường huyết của cơ thể trong đêm. Ngược lại, chỉ cần một vài hoạt động nhẹ nhàng như đi bộ 5 - 10 phút sau bữa tối cũng có thể cải thiện độ nhạy insulin và hỗ trợ hạ đường huyết.</p>
        <p>Trong trường hợp không có điều kiện ra ngoài, các bài tập tại chỗ như squat, giãn cơ hoặc làm việc nhà cũng mang lại lợi ích đáng kể. Hoạt động thể chất buổi tối không cần quá nặng nề, chỉ cần duy trì đều đặn sẽ giúp cơ thể hấp thụ glucose hiệu quả hơn.</p>
      </section>

      <section>
        <subtitle>Không dành thời gian thư giãn</subtitle>
        <p>Căng thẳng kéo dài làm tăng nồng độ cortisol, từ đó gây ra tình trạng tăng đường huyết và giảm khả năng đáp ứng insulin. Nếu không dành thời gian thư giãn vào buổi tối, cơ thể sẽ duy trì mức hormone căng thẳng cao, ảnh hưởng tiêu cực đến sức khỏe chuyển hóa.</p>
        <p>Một số hoạt động thư giãn đơn giản có thể áp dụng như đọc sách, nghe nhạc nhẹ, thiền, giãn cơ hoặc tắm nước ấm. Đây đều là những cách hiệu quả giúp giảm căng thẳng, ổn định tâm trạng và gián tiếp hỗ trợ kiểm soát đường huyết tốt hơn.</p>
        <image src="../assets/images/thoiquennentranh4.png" caption="Dành thời gian để thư giãn buổi tối để hỗ trợ kiểm soát đường huyết tốt hơn"/>
      </section>

      <section>
        <p>Người mắc bệnh tiểu đường cần đặc biệt chú ý đến những thói quen buổi tối nêu trên. Việc tuân thủ phác đồ điều trị, kết hợp với lối sống lành mạnh sẽ giúp kiểm soát đường huyết hiệu quả hơn. Bên cạnh đó, việc tái khám định kỳ theo chỉ định của bác sĩ là điều cần thiết để điều chỉnh phương pháp điều trị kịp thời và phòng ngừa biến chứng.</p>
        <p>Việc duy trì đường huyết ổn định đòi hỏi không chỉ chế độ ăn uống và luyện tập hợp lý mà còn sự điều chỉnh lối sống theo thời điểm trong ngày. Nhận biết và loại bỏ các thói quen nên tránh sau 17h để kiểm soát đường huyết sẽ góp phần quan trọng trong việc bảo vệ sức khỏe và phòng ngừa biến chứng lâu dài.</p>
      </section>
    </content>
  </blog>
    <blog id='2'  category='Dinh Dưỡng'>
    <title>Giảm mỡ mà không cần luyện tập – Bí quyết đến từ dinh dưỡng</title>
    <author>Tấn Phát</author>
    <date>2025-09-25</date>

    <summary>
      Nhiều người nghĩ rằng muốn giảm mỡ phải tập luyện cật lực. Tuy nhiên, việc hiểu rõ cơ thể và kiểm soát dinh dưỡng 
      có thể giúp bạn giảm mỡ hiệu quả mà không cần đến phòng gym. Bí quyết nằm ở cách quản lý năng lượng và ăn uống thông minh.
    </summary>

    <content>
      <section>
        <p>Nhắc đến giảm cân hoặc giảm mỡ, đa số mọi người thường nghĩ ngay đến việc phải tập luyện cật lực trong phòng gym, chạy bộ hàng giờ hay ép mình theo những bài tập nặng nhọc. Thế nhưng, sự thật là bạn vẫn có thể giảm mỡ mà không cần tập luyện – nếu biết cách kiểm soát dinh dưỡng và hiểu rõ cơ thể mình.</p>
        <image src="../assets/images/giammo1.png" caption="Ảnh minh họa"/>
      </section>

      <section>
        <subtitle>TDEE – Chìa khóa để giảm mỡ mà không cần tập</subtitle>
        <p>Mỗi người đều có một lượng calo mà cơ thể đốt cháy trong ngày ngay cả khi không vận động – đó chính là TDEE (Total Daily Energy Expenditure). Ngay cả khi bạn chỉ ngồi làm việc, ăn uống, ngủ nghỉ, cơ thể vẫn tiêu hao năng lượng cho các hoạt động sống cơ bản như hô hấp, tuần hoàn, tiêu hóa.</p>
        <p>Ví dụ: Một người có TDEE khoảng 1.800 – 2.000 kcal/ngày. Nếu họ nạp vào ít hơn mức đó, cơ thể buộc phải lấy năng lượng từ mỡ dự trữ → kết quả là giảm mỡ dù không hề tập luyện.</p>
      </section>

      <section>
        <subtitle>Công thức tính BMR (Mifflin-St Jeor)</subtitle>
        <formula>
          <p>Nam: BMR = 10 × cân nặng(kg) + 6.25 × chiều cao(cm) − 5 × tuổi(năm) + 5</p>
          <p>Nữ: BMR = 10 × cân nặng(kg) + 6.25 × chiều cao(cm) − 5 × tuổi(năm) − 161</p>
          <p>TDEE = BMR × hệ số hoạt động</p>
          <note>Trong trường hợp không tập luyện, hệ số hoạt động chỉ ở mức 1.2 (ít vận động).</note>
        </formula>
      </section>

      <section>
        <subtitle>Giảm mỡ bằng cách ăn uống thông minh</subtitle>
        <p>Điều quan trọng không phải là ăn thật ít, mà là ăn đúng cách:</p>
        <list>
          <item>Kiểm soát tổng lượng calo: Ăn dưới mức TDEE khoảng 300–500 kcal/ngày để tạo thâm hụt an toàn.</item>
          <item>Ưu tiên protein: Thịt nạc, cá, trứng, sữa giúp giữ cơ và no lâu.</item>
          <item>Tăng cường rau củ quả: Bổ sung chất xơ, vitamin và khoáng chất.</item>
          <item>Hạn chế tinh bột tinh chế và đường: Giúp ổn định đường huyết, hạn chế tích mỡ.</item>
        </list>
        <image src="../assets/images/giammo2.png" caption="Thực đơn giàu protein và rau xanh giúp giảm mỡ hiệu quả"/>
      </section>

      <section>
        <subtitle>Vậy không cần tập luyện thì có nên không?</subtitle>
        <p>Đúng là bạn có thể giảm mỡ chỉ bằng dinh dưỡng. Tuy nhiên, tập luyện vẫn mang lại lợi ích to lớn: giữ cơ bắp săn chắc, tăng tốc độ trao đổi chất, và cải thiện sức khỏe tim mạch. Vì vậy, nếu không có thời gian tập, bạn vẫn có thể giảm mỡ nhờ dinh dưỡng, nhưng kết hợp vận động nhẹ (đi bộ, leo cầu thang, giãn cơ) sẽ giúp kết quả bền vững hơn.</p>
        <image src="../assets/images/giammo3.png" caption="Kết hợp vận động nhẹ giúp duy trì kết quả giảm mỡ lâu dài"/>
      </section>

      <section>
        <subtitle>Kết luận</subtitle>
        <p>Giảm mỡ không nhất thiết phải gắn liền với những buổi tập mệt nhoài. Chỉ cần hiểu và áp dụng nguyên tắc dinh dưỡng dựa trên TDEE, bạn đã có thể chủ động kiểm soát cân nặng và vóc dáng của mình.</p>
      </section>
    </content>
  </blog>

  <blog id='3' category='Người Cao Tuổi'>
    <title>5 bệnh về mắt dễ mắc ở người già</title>
    <author>Hoàng Đức</author>
    <date>2025-09-25</date>
    <introduction>
        Ở nước ta, các bệnh lý về mắt vô cùng phổ biến. Đặc biệt, với đối tượng người già thì khả năng mắc các bệnh về mắt lại càng cao. Dưới đây là 5 loại bệnh về mắt mà người già hay mắc phải nhất. Chắc chắn, bạn sẽ có một cái nhìn đầy đủ để phòng tránh cũng như giúp người thân của mình điều trị bệnh.
    </introduction>
    <content>
    <section>
        <heading>Đục thủy tinh thể</heading>
        <content>
            Bệnh đục thủy tinh thể là nguyên nhân phổ biến nhất gây nên bệnh mù lòa. Theo một con số thống kê gần đây nhất, 95% người trên 70 tuổi mắc bệnh đục thủy tinh thể. 
            Bệnh sẽ khiến cho mắt bị mờ dần, dù có đeo kính cũng không thể nào cải thiện được tình hình. 
            Cách điều trị bệnh này duy nhất chỉ là thay thủy tinh thể nhân tạo.
        </content>
        <image src='../assets/images/matnguoigia1.png'></image>
    </section>

    <section>
        <heading>Bệnh tăng nhãn áp (Glaucoma)</heading>
        <content>
            Bệnh tăng nhãn áp xuất hiện là do cấu trúc phía bên trong mắt bị lão hóa, mất đi tính đàn hồi, khiến đường thoát của thủy dịch bị bịt nên thủy dịch không thể nào thoát ra ngoài được, làm tăng áp suất trong mắt. 
            Nếu không được nhanh chóng điều trị, khả năng mù lòa rất cao.
        </content>
    </section>

    <section>
        <heading>Thoái hóa điểm vàng</heading>
        <content>
            Khi từ 60 tuổi trở lên, vùng điểm vàng tại võng mạc rất dễ bị tổn thương gây nên tình trạng thoái hóa điểm vàng. 
            Bệnh này tuy không gây đau đớn nhưng khiến mắt mờ dần và hình ảnh nhìn thấy bị méo mó.
        </content>
    </section>

    <section>
        <heading>Bệnh lý võng mạc đái tháo đường</heading>
        <content>
            Võng mạc là lớp màng thần kinh phía trong cùng của mắt, nơi thu nhận hình ảnh và truyền lên não. 
            Trên võng mạc có các mạch máu nhỏ nuôi dưỡng, khi mắc bệnh võng mạc đái tháo đường, các mạch máu này có nguy cơ bị vỡ, chảy máu mắt và dẫn đến mù lòa.
        </content>
        <image src='../assets/images/matnguoigia2.png'></image>
    </section>

    <section>
        <heading>Bệnh viêm loét giác mạc</heading>
        <content>
            Đây là bệnh lý hàng đầu gây nên tình trạng mù lòa. 
            Người bệnh liên tục cảm thấy chói sáng, nước mắt chảy ra liên tục, mắt đỏ do mạch máu vùng rìa giác mạc giãn. 
            Một số người còn xuất hiện đốm trắng bất thường ở lòng đen của mắt.
        </content>
    </section>

    <section>
        <heading>Cách phòng tránh bệnh đục thủy tinh thể ở người già</heading>
        <content>
            5 căn bệnh trên được coi là những bệnh lý cực kỳ nguy hiểm về mắt, có thể gây nên hiện tượng mù lòa và gây khó khăn cho người bệnh trong sinh hoạt. 
            Để phòng tránh, người cao tuổi nên đặc biệt tuân thủ các phương pháp sau:
        </content>
        <subsection>
            <title>Ăn uống đầy đủ chất dinh dưỡng</title>
            <content>
                Một chế độ ăn uống đầy đủ chất dinh dưỡng với thực phẩm có lợi cho đôi mắt giúp tránh viêm nhiễm và giúp mắt sáng hơn. 
                Bên cạnh đó, tập thể dục giúp tăng cường sức khỏe và rèn luyện thị lực.
            </content>
            <image src='../assets/images/matnguoigia3.png' caption='Một chế độ ăn uống đầy đủ chất dinh dưỡng với những thực phẩm có lợi cho đôi mắt'></image>
        </subsection>
        <subsection>
            <title>Khám mắt định kỳ</title>
            <content>
                Người già nên tiến hành khám mắt định kỳ tại các bệnh viện hoặc phòng khám chuyên khoa mắt để phát hiện và điều trị sớm các bệnh lý, tránh biến chứng nguy hiểm.
            </content>
        </subsection>
        <subsection>
            <title>Bổ sung thực phẩm chức năng</title>
            <content>
                Người già nên bổ sung các loại thực phẩm chức năng tốt cho mắt. 
                Hiện nay, có nhiều loại viên uống bổ mắt giúp phòng và hỗ trợ điều trị các bệnh lý về mắt.
            </content>
        </subsection>
    </section>
    </content>
</blog>
<blog id='4' category='Tim Mạch'>
    <title>Bệnh tim mạch là gì? Dấu hiệu sớm nhất và cách điều trị</title>
    <author>Minh Nhật</author>
    <date>2025-10-17</date>
    <summary>
        Tim mạch là bệnh lý xuất hiện âm thầm nhưng để lại nhiều hậu quả nghiêm trọng đối với tính mạng. Trong những năm trở lại đây, tỷ lệ tử vong do các bệnh tim mạch ngày một tăng ở các nước đang phát triển, trong đó có Việt Nam. Hiện nay, trung bình cứ 4 người lớn ở Việt Nam, có ít nhất 1 – 2 người đã mang nguy cơ mắc bệnh tim mạch. Vậy bệnh tim mạch là gì? Dấu hiệu sớm nhất và cách phòng ngừa như thế nào?
    </summary>
    <content>
        <section>
            <subtitle>1. Bệnh tim mạch là gì?</subtitle>
            <p>
            Bệnh tim mạch là các tình trạng liên quan đến sức khỏe của trái tim, sự hoạt động của các mạch máu gây suy yếu khả năng làm việc của tim. Các bệnh tim mạch bao gồm: các bệnh mạch máu như bệnh động mạch vành, bệnh cơ tim, loạn nhịp tim và suy tim.
            Bệnh tim mạch gây hẹp, xơ cứng và tắc nghẽn mạch máu, làm gián đoạn hoặc không cung cấp đủ Oxy đến não và các bộ phận khác trong cơ thể. Từ đó khiến các cơ quan bị ngừng trệ hoạt động, phá hủy từng bộ phận dẫn đến tử vong.
            </p>
            <image src='https://careplusvn.com/files/benh-tim-mach.jpg' caption='Bệnh tim mạch để lại hậu quả nghiêm trọng cho sức khỏe'></image>
        </section>
        <section>
            <subtitle>2. Nguyên nhân và triệu chứng của bệnh</subtitle>
            <p>
            Bệnh tim mạch do nhiều nguyên nhân gây ra, đặc biệt là liên quan đến các thói quen sinh hoạt hàng ngày, như:
            </p>
            <list>
                <item>Rối loạn chuyển hóa lipid (lipid metabolism disorder)</item>
                <item>Tăng huyết áp (hypertension)</item>
                <item>Rối loạn đường huyết (diabetes)</item>
                <item>Rối loạn chuyển hóa lipid (lipid metabolism disorder)</item>
                <item>Tăng huyết áp (hypertension)</item>
                <item>Rối loạn đường huyết (diabetes)</item>
            </list>  
        </section>
        <section>
            <subtitle>3. Những bệnh tim thường gặp</subtitle>
            <p>
            Bệnh mạch vành: Bệnh động mạch vành là tình trạng tích tụ những mảng xơ vữa hoặc Cholesterol lên thành động mạch khiến lòng động mạch bị hẹp, giảm khả năng lưu thông máu, hạn chế việc cung cấp oxy và chất dinh dưỡng cho các cơ quan trên cơ thể. Mảng xơ vữa phát triển lớn dần theo thời gian làm cho tim suy yếu dần.
            </p>
            <p>
            Tai biến mạch máu não (đột quỵ): Tai biến mạch máu não xuất hiện khi tuần hòa máu lên não bị gián đoạn, suy giảm nghiêm trọng, gây thiếu oxy, dinh dưỡng mô não, chết tế bào não dẫn đến các di chứng nặng nề cho bệnh nhân, thậm chí tử vong.
            </p>
            <image src='https://careplusvn.com/files/benh-tim-mach-3.jpg' caption='Tai biến mạch máu não có thể dẫn đến tử vong nhanh chóng'></image>
        </section>
        <section>
            <subtitle>4. Cách phòng ngừa bệnh tim mạch</subtitle>
            <p>
            Để phòng ngừa bệnh tim mạch, bạn nên:
            </p>
            <list>
                <item>Điều trị nguyên nhân (rối loạn chuyển hóa lipid, tăng huyết áp, rối loạn đường huyết)</item>
                <item>Điều trị triệu chứng (đau ngực, tăng huyết áp, rối loạn đường huyết)</item>
            </list>
        </section>
    </content>
</blog>
<blog id='5' category='Tiêu Hóa'>
    <title>Những bệnh nào thường gặp ở đường tiêu hóa?</title>
    <author>Minh Nhật</author>
    <date>2025-10-14</date>
    <summary>
        Bệnh tiêu hóa là nguyên nhân chính gây ra nhiều khó khăn trong sinh hoạt hàng ngày và có thể dẫn đến các biến chứng sức khỏe nghiêm trọng. Bài viết sẽ đưa ra cái nhìn sâu sắc về các bệnh tiêu hóa thường gặp cùng với những kiến thức cần thiết để nhận biết và xử lý kịp thời, giúp người bệnh nâng cao sức khoẻ và tránh được những rủi ro không đáng có.
    </summary>
    <content>
        <section>
            <subtitle>1. Có những bệnh tiêu hóa nào phổ biến?</subtitle>
            <p>
            Các vấn đề về bệnh tiêu hóa phổ biến bao gồm: táo bón, bệnh tiêu chảy, trào ngược dạ dày thực quản và bệnh trĩ. Những tình trạng bệnh lý này rất phổ biến, thường diễn ra trong thời gian ngắn và có thể dễ dàng kiểm soát thông qua việc điều chỉnh lối sống cũng như sử dụng thuốc phù hợp.
            </p>
        </section>
        <section>
            <subtitle>Bệnh táo bón</subtitle>
            <p>
            Táo bón xảy ra khi một người đi đại tiện ít hơn 3 lần trong một tuần. Người bị táo bón thường gặp khó khăn khi đi đại tiện, phân có thể cứng hoặc khô. Các triệu chứng khác có thể bao gồm bụng trướng và có tình trạng chảy máu trong quá trình đi hoặc sau khi đi đại tiện.
            </p>
            <image src='https://www.vinmec.com/static/uploads/small_20190315_102427_472063_image2_2_max_1800x1800_jpg_9dd07d6319.jpg' caption='Táo bón là một trong những bệnh tiêu hóa phổ biến'></image>
        </section>
        <section>
            <subtitle>Bệnh tiêu chảy</subtitle>
            <p>
            Tiêu chảy là loại bệnh tiêu hóa khiến người bệnh đi cầu phân lỏng nhiều hơn ba lần một ngày. Bệnh thường đi kèm với triệu chứng như đau bụng âm ỉ, phân lỏng, mất nước, số lượng phân nhiều và có thể có chuột rút.
            </p>
            <image src='https://www.vinmec.com/static/uploads/20190406_034853_357057_dau_bung_kinh_thoi_max_1800x1800_jpeg_bda291dfb9.jpg' 
            caption='Tiêu chảy là tình trạng đi cầu phân lỏng nhiều lần trong ngày kèm theo đau bụng âm ỉ'></image>
        </section>
        <section>
            <subtitle>Bệnh trào ngược dạ dày thực quản</subtitle>
            <p>
            Trào ngược dạ dày thực quản là tình trạng khi chất lỏng hoặc thức ăn từ dạ dày quay trở lại thực quản. Triệu chứng thường bao gồm đau bụng, nôn, nghẹt ở ngực và có thể có chảy máu.
            </p>
            <image src='https://www.vinmec.com/static/uploads/small_20190427_152307_661319_da_day_thuc_quan_1_max_1800x1800_jpeg_f435c2b5d0.jpg' 
            caption='Trào ngược dạ dày thực quản là tình trạng khi chất lỏng hoặc thức ăn từ dạ dày quay trở lại thực quản'></image>
        </section>
        <section>
            <subtitle>Bệnh trĩ</subtitle>
            <p>
            Trĩ là tình trạng khi có khối phân ở đầu dưới của đại tràng. Triệu chứng thường bao gồm đau bụng, đau ở đầu dưới của đại tràng, có thể có chảy máu.
            </p>
            <image src='https://www.vinmec.com/static/uploads/large_20190404_094332_150380_11_max_1800x1800_jpg_05e7e229c6.jpg' 
            caption='Trĩ là tình trạng khi có khối phân ở đầu dưới của đại tràng'></image>
        </section>
    </content>
</blog>
</blogs>